---
title: Floarea Soarelui
layout: single-shop-category
permalink: /shop/miere-vie/floarea-soarelui/
shop-category: miere-fs-2021
header:
  overlay_image: /assets/images/shop/miere-vie/floarea-soarelui/header_fs.jpg
  teaser: /assets/images/shop/miere-vie/floarea-soarelui/header_fs_th.jpg
breadcrumbs: true
breadcrumb_home_label : "Shop"
breadcrumb_separator  : ">"
author_profile: false
sidebarshop:
  nav: "shopnav"
classes: wide
excerpt: "Floarea soarelui infloreste la jumatatea lunii iunie, mierea fiind foarte aromata usor acrisoara cu urme de lecitina ce ajuta la concentrare."
searchme: true
---

🍯 Am extras mierea de vară, bine coaptă, cu gust discret de floarea soarelui și note florale de fâneață.
Revigorantă, cunoscută pentru conținutul ridicat de aminoacizi, vitamine, lecitină - susţinând procesul de învăţare.

§ Gustul: floral, ușor acrișor, dulce-cumpătat
§ Aftertaste: scurt, lemnos, crud

§ Culoare: chihlimbar topit

§ Cristalizare: una/două luni

§ Vâscozitate: densă

§ Nume de cod: Gustar

§ Livrăm în București sau prin curier

🍯 Anul acesta, ca și anul trecut
nectarul fânețelor se regăsește în mierea de floare soarelui deoarece cele doua culesuri s-au suprapus iar albinele nu au avut timp sa matureze mierea de fâneață.

🐝 Mierea artizanală vie creată de mierarium nu este încălzită, o filtrăm prin curgere liberă în site fine de inox iar polenul încă se regăsește în miere, ceea ce sporește calitatile nutriționale dar grabeste procesul de cristalizare.

🏭 Marii procesatori de miere încălzesc mierea la 70-80 C pentru a scădea vascozitatea și a o putea filtra suplimentar sub presiune, acest lucru prelungește timpul în care mierea rămâne cristalizata la raft. Din păcate acest proces distruge enzimele, aminoacizii, vitaminele și o parte din arome iar cantitatea de polen din miere este redusă.

✔️ În realitate mierea cristalizată este o sursa mai buna de nutrienți, s-a demonstrat că o linguriță de miere cristalizată ținută sub limba permite o absorbție mai buna a unor nutrienți prin acțiunea enzimelor din salivă.

🍯 Fiecare miere este unică și irepetabilă, este o poveste, o istorie a florilor care au fost înflorite, a florilor care au fost găsite! Ce flori, ce
 ploi, ce seve, ce albine, toate se schimbă și se combină, iar amintirea vremurilor rămâne în lingurița cu miere.

❤️ Abia așteptăm sa împărtășim cu voi bucuria mierii Gustar 2021!

<br/>
Recomandăm păstrarea mierii în recipiente din sticlă închise ermetic, ferită de razele directe alea soarelui, la o temperatură de peste 18°C.
<br/>
Orice sortiment de miere naturală va cristaliza în timp, în funcție de temperatura de pastrare și conținutul de glucoză al sortimentului. 
<br/>
Pentru o decristalizare eficientă și corectă, cu păstrarea proprietaților(arome, enzime, vitamine), recomandăm încalzirea apei la maxim 40°C, oprirea focului, introducerea borcanului în recipientul cu apă încalzita și agitarea mierii din borcan cu o linguriță pentru a omogeniza temperatura în interiorul borcanului. 